德國陸軍裝備妥善率極差

根據德國國防部的報告，德國陸軍重裝備的妥善率依然相當低落。就今年十月份來說，263輛豹二戰車當中，只有115輛妥善，妥善率是45.3%。Puma步兵戰鬥車是29.3％，NH-90運輸直升機是23％，至於惡名昭彰的虎式戰鬥直升機則是18％。換句話說，51架當中只有9架妥善。

普魯士後裔喎

同場加映︰

實際上，陸軍的戰備率問題還不是最嚴重的，空軍及海軍的問題才最大。

德國議會下院曾經在2018年獲得一份報告，題為《德國聯邦國防軍主要武器系統的作戰妥善率》，其中指出，德軍的重型裝備只有不到三分之一可以立刻投入使用。

在統計的重型武器當中，128架颱風戰鬥機中只有39架可以使用，93架狂風戰機中只有26架可以使用，72架CH-53中只有16架可以使用，15架A400M運輸機中只有3架可以使用；13艘護衛艦中只有5艘可以使用。情況最差勁的是潛艇部隊，6艘潛艇一艘也不能使用

到了2019年3月，據說路透社報導，聯邦德國國防軍總監察長愛伯哈德-佐恩表示，在2018年上半年的大部分時間裡，這6艘潛艇還是不能執行任務。根據《歐洲新聞》網站報導，到2019年底，其中三艘潛艇總算恢復了行動能力。德國國防部長烏爾蘇拉還特意登艇視察。然而到了2020年初，《國家利益》網站發文曝光說，其實這6艘潛艇還趴窩在港里，其中一艘遇到了小事故，三艘正在船塢里接受長期維護，還有兩艘因為缺乏精細修理而系泊在港口。

歐洲病夫

奄左啦

無美帝幫手 你死左啦

Love and peace ☮️
No war

German Goo Girls，全部都係雞。

之前睇過話好似德國冷戰後cut軍費
栽減左好多部隊同後勤專業人士
所以當軍費正常返
同埋要跟北約將軍費升到gdp 2%
先發現唔夠專門技師去維持咁多軍備
但好多技術都好偏門
想訓練返都難

有波蘭做盾

所以侵一話撤軍咁大反應
根本同國防真空無分別

俾個太平洋佢做盾都冇用啦
廢到咁

條頓騎士團 容克貴族 係邊到

由一個極端走去另一個極端啫

幾年前係誇到連軍用直升機都唔夠用 啲機師要借民用直升機補飛行時數

比人廢曬武功

比地方難民住,重要比埋女d 難民淫慾

依家普魯士係波蘭同俄羅斯手上

唔使軍隊啦，佢地左膠靠把口談判就夠啦嘛

得115架坦克

用愛與和平穿透坦克你識條鐵咩

德國根本放棄自我，全靠波蘭去頂俄羅斯

左膠當道，裡應外合配合俄共滲透，玩完

係波蘭

大波波，翼騎兵。

唔怪得俄佬靜左咁耐

靜靜雞贏

德國踢波都回晒塘啦

拜仁都係靠利雲

普魯士二戰後成忽冇撚哂，而家嘅德國係巴伐利亞後代

仲有加里寧格勒

亞利安人

潛艇一部都用唔到

成個普魯士嘅架都比個東德婆丟哂

要裝備 黎做咩？
用愛 感動敵人

妥善率差 乜撚嘢中文嚟

不攻自破

15架A400M運輸機得3架郁到，潛水艇就一架都郁唔到
搞成咁不如成隊國防軍都執柒咗佢啦

日本而家都係咁上下

廢曬武功

我記得以前post過 有人講妥備率肯本唔係問題 因為以德國標準只要有小小野唔得都當唔合格 但唔代表唔打得

佢哋唔識揸潛水艇飛機地對空

只係停留喺武士階段

日本仲年年有演習，有自己軍備好好多喎， 早幾年差D出口埋潛水艇俾澳洲

而家肥婆嘅德國

元首冇眼睇

自甘墮落，日本係戰敗國都無咁差

準備三連敗

波蘭：死肥婆左膠

係咪裝假狗？

東普魯士

Ss is crying

德國軍費係一直都減緊
係去到2014年話要佔2% GDP先開始加返
不過呢幾年都係佔1.2%左右
但個支出喺歐盟嚟講算係數一數二多

最大問題都係職業軍人唔夠 軍備太舊
成日諗住靠合作搞歐洲軍
點知自己國防水平係劣成咁 點玩

搵大陸技師整囉

德國三次worldwar都企錯邊

上咗帝......停留喺帝

所以侵侵一話撤
左膠肥婆就嬲

台灣d 後勤聽講都唔係太掂

日本海自仲係亞洲第二海軍（第一係美國第七艦隊），面對中共同埋北韓威脅，個精實程度一定比德國好，日本自衛隊最大嘅問題只係募兵不足

以前西德係一線戰區，要面對蘇聯駐德集群+東德人民軍嘅壓力，所以當時西德陸軍嘅規模比今日大好多，有大約2500架主戰坦克。但兩德統一、冷戰結束之後，德國就真係刀槍入庫、馬放南山，全心全意過承平日子，油黑咗枝掃把棍就當機關槍

德國左派學生：打倒德國帝國主義

壞車壞船壞飛機, D兵就唔駛出操, 裝備長時間唔用就唔會燒油, 唔駛換零件花精神維修, 連演習都冇得玩, 彈藥都慳返, 工照返糧照出唔駛做, 真係爽皮

左膠真係病毒黎

佢唔係普魯士，東德婆係漢堡人

點解日本無自閹得咁勁

德國海軍好似垃圾到得巡防艦level
法國海軍強過佢多多聲

然後繼續奶共又要美帝駐軍

兒登仔幾時去當頭棒喝人哋

俾斯麥希特拉死唔眼閉

德國工業水平唔係好高嗎

去到軍事上做咩就搞成咁

我以前是冠軍

畀左膠整走晒啦

引戰Alert

德軍最近一次對外戰爭,應該係阿富汗戰爭

歐盟軍事靠開法國

堂堂工業大國, military 搞到某強國咁差,執7左佢啦.

一戰既鐵血男兒
二戰既歐洲霸主
冷戰既反共前線
宜家既聯邦廢宅

反而法國應該幾勁 成日派兵周圍去

歐洲最強變歐洲最廢

明明東西德做機械野都有一手，點解依家咁廢？

肥婆 剩係用愛與和平都夠打喇

日本勁好多喎，隔離成個北韓同中國，點都要keep住咁上下啦

比保費中國咪得

當一個城市變到咁，就算幾有錢都無用

我成日覺得當年反戰禧皮士文化 同共產入侵係有關

以家只係2.0

我公司同事都係兩德未統一當過兵，個時應該唔差

德國唔夠敢發展軍備，好大程度都係歷史原因，冇計嘅

二戰後德軍唯一反攻到法軍,應該只係得HK416突擊步槍

左膠上哂腦所以冇計，日日都話要防止上世紀既事再發生，個個德國人上哂腦致整個社會風氣對國防不聞不問
日本都叫努力爭取「國家正常化」，德國班友真係……家陣咩年代

搞到每年參軍既人越來越少，仲要年年cut budget, 連維修保養人員都唔夠，軍工科技再好都冇用

而家先知？共產黨係靠咩起家？有冇研究過？

慘得過呢招work

次次用 次次得

所以日本呢十幾年一直想國家正常化
尤其面對俄，支，北韓威脅。
德國全國左膠風氣仲日日話要防止昔日納粹思潮，軍國主義
大佬，俄支兩國踩到上心口都仲cut國防開支

軍備唔係差，而係冇晒錢去保養。德國陸軍嘅Puma IFV同Leopard 2係世界上頂尖級別裝備之一。

個個係東普魯士

少過日本🇯🇵
日本得自衛隊都勁過德國

普魯士精神一早死左啦

日本衰極重有海軍睇得又打得，依家又會整幾架新航空母艦嚇下人

死左成百年啦

東普魯姐

還我但擇地區

德軍有些傳統,到而家重有保留

兒登仔咁撚叻，唔去教黃台仰鄺頌晴佢哋點樣屌醒德國佬？

歐洲長年累月靠晒北約美軍
仲要交唔齊會費

成個普魯士一早廢咗喇
東同西普魯士而家都分咗去做波蘭、俄羅斯、立陶宛嘅領土
冇人叫拿破崙戰爭之後普魯士攞咗嘅萊茵蘭做西普魯士㗎

你個名

啲垃圾國家成日話經濟唔好cut軍費 但係cut完啲錢又唔知撥去邊 經濟又一樣咁差

左膠開始想cut埋

想cut埋

其實我都好奇過大陸同美國啲軍備咁多
佢地維唔維護得曬

德國人好鍾意走極端，冇計。

要右就右到連普魯士都殺埋；要左就連自己正常傳統文化、一國應有的守衛都郁。

簡直係恥辱

走極端的結果。

德國軍裝

唔算咩恥辱。普魯士本身其實冇咩刻意推崇一些好特別嘅文化，而且普魯士一早比納粹滅咗。

廢物

某國又可以攞嚟串人

海軍都會踢下正步，反而陸軍冇晒
不過同以前比都係差好遠

其實全世界軍事係得
美、俄、日、中、以色列
其他果d都係廢物黎

德國海軍一戰之後已經無得救

左膠應該係想德國妹拎哂出黎比難民中出換血

咱們中國人一招武統德國無難度

相反

BBC：英國大幅增加軍費 建設「歐洲最強海軍」

一向技術野，唔係話你抄左個 轉頭請得返。而家科技未根本完全取代到人手工 ，成日當人零件 由零培訓起 真係要大量時間，德國由一戰到冷戰出名就係有班技術人員，而家廢晒武功

諗住有美軍守住同南韓一樣正仆街又要人幫手守住又狂屌人

政府垃圾，德國軍工依舊係世界一流

德國冷戰後地緣政治地位大幅下降，又有成個東歐同波蘭做盾牌，最大敵人俄羅斯又積弱，所以廢曬，英國就調返轉，特別係脫歐後必須增大國際影響力，強大軍隊這時就很重要

工程叻個班去唒私人公司

日本都叫廢武功，咁得美軍係軍人

俄羅斯都算積弱？

俄佬海軍, 陸軍好廢, 裝備舊, 主力都係玩核潛, 彈道導彈, 同特種部隊

詳細可以睇下敘利亞, 俄佬出精銳傘兵水平都同美佬差幾班, 係 SSO 特種部隊水平高啲

德國工業牌好出名不過全部都係應用於商業同埋民生 國防就冇晒
講真連陸軍都出現呢一樣情況海軍同空軍更加唔敢想像尤其是而家咁注重制空權

d人材都去晒德航啦

佢啲經濟唔係太好, 解體應該係遲早ge事

班左仔想死唔俾佢死咩

咪又係中國人

中國強大會保護你既

其實德軍擺爛都已經唔係咩新聞

屌你老母

台灣都不如

有果條左膠八婆做左十幾年總理，真係一啲都唔奇

咁海軍對德國真係唔算重要，德國冇海外屬地，大西洋又有英美海軍，根本冇需要做大型艦

你笑佢傻仔
佢心諗：有老美北約法國保我，我做乜要燒錢搞軍備，夠膽你咪入侵德國。

當年自豪既坦克都搞到咁

德國海軍基本上係咁
大西洋/北極圈佢哋唔係首當其衝，有挪威英國做 roadblock, NATO又保佢，使撚要海軍咩

德軍連揀把service rifle都比h&k呢間公司搞搞陣 揀完把槍到而家又用一堆籍口唔比把槍做service rifle

sig就所有資源搬埋去美國

德軍而家細微到呢d嘢都內戰緊
算把啦 歐盟軍事一哥一定係法國架喇

依家依班德國好似好L廢

一條片講晒所有嘢

俄軍無錢，宜家食緊蘇聯既老本

德國國防工業都依舊唔錯，只係德國政府唁生性

日本反潛世界第一，有直升機航母，海軍應該係東亞黎講都仲係數一數二

八十年前中國人搵德國佬指導，訓練新式德械師
八十年後德國佬搵中國佬指導，培訓新式摺被軍